【經濟客飯】你信唔信邱騰華？ - 曾國平

全文

【經濟客飯】你信唔信邱騰華？ - 曾國平

邱騰華早前接受外媒訪問時霸氣指出，美國根本沒有單方面給予香港優惠待遇，香港自由港的地位並不是任何人的禮物。 資料圖片

昨日熱門話題，肯定是美國國務卿蓬佩奧宣佈將會向國會報告，香港不再擁有自治。

碰巧，差不多時間，特區政府發了一篇新聞稿，回應美國全國商會有關。。。。。。。。。。國向香港出口貨物和服務，以及香港在美國的直接投資，在美國創造逾21萬個工作職位。」

我一年多以前做過簡單的推算，21萬個工作職位只佔美國勞動人口極低比例，相比之下，香港從事與美國有關的物流貿易行業比例大得多。再者，這一筆順差好一部份來自轉口，美國放棄香港，不代表這些生意就此消失。。。。。。。。。

商務及經濟發展局局長邱騰華早前接受外媒訪問時更有霸氣，指美國根本沒有單方面給予香港優惠待遇，香港自由港的地位並不是任何人的禮物。這些答案好像很動聽，但根本是偷換概念的語言藝術，情況就如你去飲茶，經理跟你相熟不收加一茶芥，兼給你一張好枱，你不把這些當作甚麼優惠，理解成經理對其他客人特別差而已。

曾國平
美國維珍尼亞理工大學經濟系副教授

本欄逢周五刊出

Push

邱騰華，GBS，JP
香港大學、牛津大學、哈佛大學

然後淨係識戰狼式外交

美帝一個covid 19都冇左三千萬份工
講經濟利益